\section{MATERIAIS}
Três tipos de materiais foram estudados para serem usados no balão. Aramida, Zylon (p­phenylene­2,6­benzobisoxazole), e o Polietileno HC, esses são os materiais mais utilizados em balões de acordo com Yajima,\textit{ ANO}. Para as circunstâncias do projeto o Zylon não se mostra vantajoso, uma vez que foram detectadas duas desvantagens desse material, de acordo com Davies, 2010, a primeira é que o Zylon é muito sensível à luz, a segunda é que as propriedades desse material são afetadas pela umidade. Portanto restaria analisar a Aramida e o Polietileno.

Portanto, segundo Bellini, 2012, “o polietileno tem módulo inicial elevado, contrabalançado por seu ponto de fusão relativamente baixo”, no entanto, “as qualidades das fibras de aramida ainda compreendem outras nobres propriedades, as quais compreendem resistência à fluência sob carga, alongamento a uma carga específica, estabilidade química, resistência térmica, entre outras”. Desta forma, o material utilizado será a ARAMIDA.

O cabo a ser utilizado no balão será de aço galvanizado, pois este possui as melhores características mecânicas para o nosso projeto, como resistência a tração e a fadiga e qualidade de elasticidade. A galvanização do cabo oferece proteção contra a corrosão, devido ao contato com a água.  Os cabos sintéticos seria outra a opção, geralmente são fabricados de aramida e polietileno, possuem a característica de serem 80\% mais leves que os cabos de aço. No entanto, são mais caros que os cabos convencionais de aço e possuem pouca oferta no mercado brasileiro (A indústria brasileira do aço é bastante forte).

\subsection{ESTRUTURA DO PLAYLOAD}
A estrutura escolhida para constituir a payload do sistema é baseada no padrão CubeSat de nanosatélites. O projeto CubeSat foi iniciado por meio de uma colaboração entre dois professores de duas universidades estadounidenses, Jordi Puig Suari e Bob Twiggs, da California Polytechnic State University e Stanford University, respectivamente.Um CubeSat padrão possui as dimensões de um cubo 10 x 10 x 10 cm, sendo este denominado 1U (1 unidade).

Na categoria de nanosatélites, as estruturas com as dimensões de CubeSats 1U podem ser agrupadas, de forma a estender o tamanho estrutural, dando origem a um nanosatélite 2U (10 x 10 x 20 cm), 3U (10 x 10 x 30 cm), e assim por diante. A estrutura da payload da proposta do balão cativo de vigilância possuirá a forma similar a de um nanosatélite 9U, ou seja, corresponderá às dimensões três nanosatélites 3U, em conjunto.%Um exemplo de nanosatélite 3U pode ser visualizado na \ref{figure} 3.
%COLOCAR A IMAGEM


Essa escolha foi tomada, pois um membro da equipe do projeto possui experiência no desenvolvimento de nanosatélites, considera que o design permite a organização interna de componentes de forma simplificada, pois podem ser dispostos em vários níveis, conforme em destaque %FAZER A REFERENCIA A FIGURA.

%COLOCAR A IMAGEM

Além disso a estrutura de nanosatélite, permite uma distribuição de calor mais uniforme entre os componentes, o que é pertinente, pois em ambiente espacial as temperaturas podem variar de ­190 a 130 graus célcius e a estrutura do nanosatélite deve ser capaz de previnir que às temperaturas extremas cheguem aos componentes internos.

No caso do balão, a payload poderá permanecer exposta ao Sol por várias horas, o que pode gerar aquecimento excessivo, dessa forma também é pertinente a utilização de uma estrutura para payload similar a utilizada nos nanosatélites, neste caso uma 9U.

A estrutura similar a 9U também é coerente de ser utilizada por que tem as dimensões suficientes para abrigar todos os possíveis componentes internos a serem utilizados.